+++
author = ""
date = 2021-08-19T03:00:00Z
description = ""
image = "/images/cropped-mantenimiento-preventivo-1.jpg"
image_webp = "/images/cropped-mantenimiento-preventivo.jpg"
title = "ARGENTINA: EL 2° PAÍS MÁS CARO DEL MUNDO PARA COMPRAR UN AUTO Y MANTENERLO"

+++

**_Comprar y mantener un auto en la Argentina demanda actualmente un 515,77 por ciento del salario promedio anual. Es, como consecuencia, el segundo país más caro del mundo para los conductores, superado únicamente por Turquía, en donde se necesita un 652,29 por ciento del ingreso por año._**

Los datos provienen de un informe elaborado por el medio Scrap Car Comparison, que analizó la situación en cuarenta países del mundo en base a los salarios promedio, el precio de los autos cero kilómetro, el costo de las pólizas de los seguros automotores, el mantenimiento post venta y los gastos por combustible.

El estudio aclara que “todos los datos tienen vigencia a agosto de 2021″ y que los precios de los autos se promediaron a partir de los Volkswagen Golf y Toyota Corolla, los dos modelos más populares del mundo. El segundo acaba de llegar a 50 millones de unidades vendidas.

En este contexto, un ciudadano argentino promedio necesita hoy por hoy un 515,77 por ciento de su ingreso anual para comprar un modelo de este tipo y mantenerlo al día en términos de papeles y conservación mecánica.

Entre los diez países con los costos más altos para los conductores de autos hay siete latinoamericanos, un europeo y dos euroasiáticos. Mirá el ranking completo a continuación:

 1. Turquía: 652,29 por ciento del salario promedio anual para comprar y mantener un auto
 2. Argentina: 515,77 por ciento
 3. Colombia: 508,93 por ciento
 4. Uruguay: 443,68 por ciento
 5. Brasil: 441,89 por ciento
 6. Ucrania: 413,78 por ciento
 7. Guatemala: 355,94 por ciento
 8. Rusia: 290,04 por ciento
 9. México: 285,20 por ciento
10. Costa Rica: 269,83 por ciento